{
    "question": "Daerah pada magnet yang gaya magnetnya terkuat disebut ... (beserta alasan ya)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yg terkuat pada medan magnet nya karna medan magnet adalah pusat magnet<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-seandainya-jumlah-karbohidrat-yang-ada-di-dalam-724",
            "question": "Apa\u00a0yang terjadi seandainya jumlah karbohidrat yang ada di dalam tubuh melebihi jumlah yang dibutuhkan???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita dapat terserang berbagai penyakit seperti diabetes dan obesitas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyebabkan penyakit jantung,kadar gula tinggi,diabetes,dan obesitas<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terjadinya-pemantulan-bunyi-991",
            "question": "Jelaskan terjadinya pemantulan bunyi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan\u00a0Bunyi =&gt; Benda bergetar menimbulkan gelombang bunyi\u00a0yang merambat melalui medium menyebar ke seluruh penjuru arah tergantung medium perambatanya kemudian gelombang bunyi yang merambat melalui medium juga menggetarkan mediumnya sehingga terjadi pemantulan gelombang bunyi yang juga menghantarkan bunyi seperti gaung dan gema",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ibu-sedang-menimba-air-yg-massanya-5-kg-menggunakan-katro-196",
            "question": "seorang ibu sedang menimba air yg massanya 5 kg menggunakan katrol tetap.jika percepatan gravitasi g=10m/s2,hitunglah: a.gaya yg diperlukan untuk mengangkatnya b.keuntungan mekanis katrol tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya cuman bisa membantu menentukan gaya yang di perlikan<br>yaitu<br>F=mg<br>=5.10<br>=50n",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-lebih-bagus-kualitasnya-trafo-a-efisiensinya-85-dan-605",
            "question": "Manakah yang lebih bagus kualitasnya trafo A efisiensinya 85% dan trafo B yang efisiensinya 90% ? mengapa ? coba jelaskan !! \u00a0 Tolong di jawab,so'ini untuk besok \u00a0 Mohon...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas Trafo B karena pada kualitas suatu trafo ditentukan dari besarnya efisiensi..semakin besar efisiensi semakin bagus kualitas trafonya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-benda-yang-mengalami-gerak-jatuh-bebas-a-resultan-gaya-551",
            "question": "Pada benda yang mengalami gerak jatuh bebas....    a. resultan gaya-gaya nol\r\nb. resultan gaya gaya lebih kecil dari nol\r\nc. tak ada gaya yang bekerja pada benda tersebut\r\nd. resultan gaya gaya tidak sama dengan nol\r\n\r\nTolong dijawab.\r\nTerimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo\u00a0menurut ku isinya\u00a0d<br><br>resultannya\u00a0gaya\u00a0kebawa/gaya gravitasi tidak sama dgn nol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mikroskop-mempunyai-objektif-yang-berjarak-titik-api-2-cm-963",
            "question": "sebuah mikroskop mempunyai objektif yang berjarak titik api 2 cm. sebuah objek diletakkan 2,2 cm di bawah objektif. jika perbesaran okuler 10 kali, maka perbesaran mikroskop itu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui\u00a0fob\u00a0:\u00a02\u00a0cm<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sob\u00a0:\u00a02,2\u00a0cm<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mok\u00a0:\u00a010\u00a0kali<br>jarak\u00a0bayangan objektif (S&#039;ob)\u00a0yaitu :<br>S&#039;ob\u00a0=Sob.fob\u00a0: Sob\u00a0-\u00a0fob<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2,2\u00a0. 2 : 2,2 - 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 4,4 : 0,2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 22\u00a0cm<br>Perbesaran\u00a0total\u00a0:<br>Mtotal = Mob x Mok<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0=\u00a0<u>S&#039;ob .</u>\u00a0Mok<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sob<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =<u>\u00a022 </u>. 10<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2,2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 10.10<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 100 kali<br>Jadi perbesaran mikroskop tersebut adalah 100 kali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengubah-kgg-ke-newton-rumusnya-gimanaya-248",
            "question": "Cara mengubah kg/g ke newton rumusnya gimanaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kg / g ke newton sebenarnya tdk dapat dikonversi ke N karena berasal dari besaran yg berbeda.<br><br>Namun jika yg dimaksdnkan adalah bagaimana sebuah benda dapat memiliki satuan Newton.<br><br>Maka Rumus :<br>1. F = kg x gravitasi<br>gravitasi bernilai 10 atau 9,8 m/s\u00b2<br><br>2. Atau Berat = W = m x percepatan \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = kg x m/s\u00b2<br><br>Jika satuan awal adalah gram maka hrs dikonversi ke kg yaitu dngn dibagi 1000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1suatu-gelombang-mempunyai-frekuensi-05-khz-dab-panjang-gelomba-437",
            "question": "1.suatu gelombang mempunyai frekuensi 0,5 kHz dab panjang gelombang nya 8m. berapa cepat rambat gelombang tersebut?    2. suatu gelombang radio siaran frekuensi 1,5 MHz . jika cepat rambat gelombang radio 3 x 10pangkat 8 m/s . hitung panjang gelombang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cepat gelombang=panjang gelombang x frekuensi, 0,5kHz=500hz, 1,5Mhz=1,5x1.000.000 (10 pangkat 6 atau 10\u20196). #1. v= 8 x 500= 4000m/s  #2. panjang= 3 x 10\u20198 / 1&#039;5 x 10\u20196 = 0,02 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Dik \u03bb\u00a0= 8 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0f = 0,5 kHz = 500 Hz<br>Dit V ?<br>jawab.<br><br>V = \u03bb\u00a0x f<br>\u00a0 \u00a0 = 8 . 500<br>\u00a0 \u00a0 = 4000 m/s<br><br>2.\u00a0\u00a0Dik v\u00a0 = 3x10^8 m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0f = 1,5 MHz = 1\u00a0500 000 Hz<br>Dit V ?<br>jawab.<br><br>V = \u03bb\u00a0x f<br>\u00a0\u03bb \u00a0 = v / f<br>\u00a0 \u00a0 = 3x10^8 / 1,5x10^6<br>\u00a0 \u00a0 = 200 m<br><br>Semoga membantu :) D jadikan yang terbaik ya kak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-syarat-terjadinya-usaha-423",
            "question": "Sebutkan syarat terjadinya usaha ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Terdapat gaya dan perpindahan objek (jarak)\n\nSemoga membantu:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Syaratnya :<br>1. Adanya gaya yang dilakukan<br>2. Adanya perpindahan jarak yang di lakukan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-magnet-783",
            "question": "Apa pengertian magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Magnet adalah benda yang bisa menarik benda lain dengan suatu medan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Magnet\u00a0adalah sebuah material yang memiliki kemampuan menarik besi atau baja ( dan material berjenis logam lainnya )</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}